### このドキュメントの目的はなんですか。
 akicanとお付き合いのある、お客様、同僚に向けて、IT技術の情報開示と継続的記録の保管

### このドキュメントに書かれていないこと
 このドキュメントはインターネット上に公開されている特性上、個人情報や目的達成に不要と考えられる情報は掲載していません
 お仕事のご依頼は下記SNSにて受け付けています

## Contact

| SNS | Account |
| --- | --- |
| Twitter | [@akicanpoipoi](https://twitter.com/akicanpoipoi "Twitter") |

## 言語
### 英語 
- TOEIC 590 (2018年)
- グローバルプロジェクトPM、ブリッジSE経験あり

## History
### 2020年代

技術顧問、クラウドインフラ、ISMS認証への支援を展開

##### テーマ

 - 新世代開発技術（Rust, Pulumi, DynamoDB等)の実システム化の可能性
 - 組織運営における情報セキュリティへの意識啓発と実践
 - IT経営における人材マネージメントと組織運営

---

#### エンタープライズ系システム
 - 技術水準向上化のための、AWSインフラ、Webアプリケーションの検証と適正化
 - コスト削減と技術格差緩和のためのローカル開発環境のDocker環境とテスト環境のIaaC化
 - 品質を高めるためのComputerized System Validation活動(海外を含むベンダのマネージメント、ドキュメント管理等)の支援

#### Webアプリケーション
 - 品質確保のためのECサイトの構築とリファクタリング
 - サーバレスアプリケーションの構築

#### ITシステム総合支援(CTO、コンサル等)
 - システムのセキュリティ対策とシステム分析
 - DX推進のための技術サポート
 - リスクマネージメントの研修と内部監査
 
##### 主要技術例

| 技術等 | 実施内容、目的 | 
| --- | ---- |
| AWS ECS | マイクロサービスインフラ構築 |
| AWS Amplify | サーバレスアプリケーション構築 |
| JAVA Spring Boot | アプリケーションの構築、技術検証 |
| Terraform, Pulumi | AWS, GCPの環境の構築 | 
| PHP | EC-CUBE4のカスタマイズ、基幹システムの解析 |
| Oracle Argus | プロジェクト運営 |

#### システム利用者(エンドユーザ）
 製薬開発、化学工業、福利厚生サービス、小売販売、卸売等

---

### 2010年代
 社内イノベーションのためのシステム化と組織マネージメント

##### テーマ
 - IT経営における組織運営の基礎
 - 企業規模の違いにおけるITニーズの捉え方

---

#### エンタープライズ系システム
 - 社内IT化促進のためのと社内グループウェア運用サポートとベンダコントロール
 - 運用コスト削減のためのシステムリプレイス提案と企画立案、プロジェクト管理

#### Webアプリケーション
 - ネットショップ運営効率化のための各種作業のアプリケーション化
 - 水道事業向けシステム改修のための技術支援

#### ITシステム総合支援(CTO、コンサル等)
 - 基幹システム導入のための社内アプリケーションの統廃合化
 - 社内IT力向上化のための業務フローの再構築


##### 使用技術例

| 技術等 | 実施内容、目的 | 
| --- | ---- |
| JAVA FX | スプレイピングツールの開発 |
| J2EE,Primeface | Javaサーブレットフレームワーク開発 |
| PHP,CakePHP | 基幹システムの構築  | 
| Sharepoint | グループウェアの再構築 |

#### システム利用者(エンドユーザ）
 小売販売、卸売、金融等

---
 
# 2000年代

ブリッジSE、Webプログラマ

##### テーマ
 - ビジネスアプリケーション構築の基礎
 - オブジェクト指向におけるフレームワーク構築
 - 他国籍環境でのITプロジェクト運営

---

#### エンタープライズ系システム
 - Webアプリケーションによる自治体向けシステムの設計と開発、保守

#### Webアプリケーション
 - 海外ベンチャー内でのWebアプリケーションの構築
 - パッケージ・ソフトウェアの開発
 - 各種Webアプリケーションの設計、構築、運用支援

#### ITシステム総合支援(CTO、コンサル等)
 - 海外拠点への技術継承

##### 使用技術例

| 技術等 | 実施内容、目的 | 
| --- | ---- | 
| J2EE  | エンタープライズ系システムの開発 |
| C#.NET,PHP,Perl | パッケージWebアプリケーションの開発 |
| C++,VB.NET | C/Sアプリケーションの構築  | 

#### システム利用者(エンドユーザ）
 医療、警察、消防、etc

---
---

## Certification
情報処理安全確保支援士、ISMS審査員補、Certified Ethical Hacking Master(コース受講中)、Web Application Hacking & Security(コース受講中)
